集思廣益 分支任務: 幫VIUTV 及ICABLE 諗諗計 贏下電視免費傳媒一仗

令阿媽轉台系列 大家都明白一台獨大先令而家TVB有恃無恐

不如大家brainstorm下 從所有角度 (包括資源人力創意安排等) 幫V台 I台 各施其職搶佔/分灘咗個免費電視市場啦

(+我大部份頄UP 素人意見 希望真係識呢D道理嘅幫忙集思廣益同獻計俾V同I台
台前幕後同老闆們及廣告商 目標係全天後將電視真正做到入屋!!)

首先 電視時段分開幾大區間同目標客群唔同 當中包括消費客群 我哋唔係要數量上贏 係要先以質贏 同時數底支持上去

我哋就係要幫V台I台突顯出 大台個觀眾收視係無用
例如 老人家幫大台撐觀眾數字 但佢消費力其實付擔唔起D 產品
大台所講嘅大灣區收視 但其實佢宣傳力一出香港景外係無用

一個屋企消費力 同目標客群其實可以分類同MATCHMAKE返目標時段合適的節目類型

另外 劇集類節目要點投放資源

同埋仲外唔外購韓劇台劇 咩時間播外購劇? 美劇配鬼馬粵語配音有冇得做? 要唔要高薪招募重組無線配音隊?

海外市場點宣傳

主要係呢兩間都食唔中師奶阿叔口味
不竟中年人都係電視用戶既大多數

劇集 -外購劇佔多數 但都好多係以年青人做target
自家製作就太政治意味重 唔夠輕鬆
中年一族未必投入到 學術派就覺得你火喉唔夠
輕鬆一族就覺得你太沉重 兩邊人口都食唔到

新聞時段- 傍晚均為7：00 變相6：30tvb就搶左頭啖湯 深夜情況相近 仍然由tvb播先，宜且時間較長 viu更加係過哂12：00先播

綜藝-呢個更加係重災區 cable 就不停播返以前收費既節目。有次睇介紹日本，講買咩新pass搭車。嘩頂你！個pass係2014年。即係佢地播馬5年前既節目。

而viu偏向青年，仍都講求“重口味”，同時有秘聞類。晚吹就正正係師奶阿叔唔好既，完全吸納唔到。更甚係，唔少人都覺得晚吹講黎講去都係同類型，流失部份青年群組。

1. 落viutv同開電視廣告嘅就支持
2. 喺網上推多啲節目討論post

單講綜藝 佢都仲係以NOW台加網台思維 低成本去經營

劇集暫時係幾雞肋 資源投放極大收效要類積同慢 佢D劇短 儲唔到人氣 資源投放又錯哂 (鄭少秋套嘢條橋明明係WORK 但拍得極差 結果條橋又益大台照抄嚟用...)

你兩個point 我都好同意
綜藝佢地直頭係捉唔到路 即使低成本都有低成本玩法 可以參考既係韓國tvn 姜食堂呢d 成本唔大 但回響好強 但就唔好玩到大陸個種copy 完 又成間餐廳係媒咁

同埋cable 個卧底旅行團真心唔差
我諗好多人都會抱住睇人中伏同點樣覺得自己唔會中伏而睇

劇集我自己覺得唔好再玩政治貼地
宜家係俾人感覺好露骨 好突核
而唔係滲左入去 內化件事
永遠都要畫公仔畫到出腸

會唔會走改編小說，或者好似Netflix個類短劇

綜藝嚟計 有線佢D 位拎得幾準
例如卧旅同埋奇跡系列 都反向利用咗 無線唔會/唔敢寫嘅位去做

相對 VIU本來玩親子系列都有聲有式 但佢主持方面我覺得要改一下......唔係話唔得但 你低能到搵兩個男人做主持做家庭式節目 係咩玩法嚟

素人如我一睇個觀感已經好有問題

再咁落去就快變咗V台批判大會

有線綜藝真係幾好睇，好過大台多多聲
有少少舊時大台個種正路得黎有驚喜既感覺
但節目太少，藝員都唔夠多
目前比較想，佢新聞同大台撼6:30同11:00
11:30真係太夜

即係當年南華早報

捧一套神劇出黎

講真
而家我地隨時夠人力去撐黃台
但要等佢節目撐得起先得 好心灰意冷